中國製催淚彈 泰國殺人風波

中國製催淚彈 泰國殺人風波
2008年10月26日 第22卷 42期
泰國鎮暴警員十月七日清晨用來驅散包圍曼谷國會大廈門外的數千名反政府示威者的「武器」，包括了中國製造的廉價催淚彈，由於爆炸力大，釀成一名華裔女子死亡、警民雙方逾四百人受傷。泰國中央法醫中心主任鳳蒂說，儘管驅散行動現場也使用美國、 西班牙和澳洲等西方生產的催淚彈，但警方大量使用的，還是具有高度摧毀能力的中國製造催淚彈，它含有非一般標準的「旋風炸藥」物料，殺傷力大。
由於催淚彈鎮壓示威群眾結果也鬧出「人權問題」，當局因此對剩餘的中國製催淚彈進行回收，而考慮以「消防水砲」替代。泰國是於一九九二年五月反政府示威事件後陸續進口中國催淚彈。由於十多年來泰國政局比較安定，一直將之原封庫存。此外，可能多數警員對此「玩意」並不熟悉，平時缺乏操作訓練，才釀成慘劇。■

國產催淚彈，各位睇路